% Roman page numbering for preliminaries
\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}


\chapter{Introdu\c{c}\~ao} % (fold)
\label{chap:intro}
\textit{Nota: 	Este guia de elaboração de relatório é apenas um guia não substituindo o diálogo necessário entre estudante e orientador para a melhor definição da estrutura e conteúdo do relatório em cada caso concreto.}

\vspace{2cm}

A introdução deve dar ao leitor a informação básica necessária por forma a facilitar o enquadramento dos objetivos, da abordagem seguida e dos resultados. A introdução começa com uma perspetiva geral do problema em estudo (na secção de enquadramento) em que, à medida que vai progredindo, deve ir fornecendo informação mais específica até se abordar a área em concreto tratada no relatório. Deve descrever, de forma sucinta, o problema em estudo e os objetivos. Deve também enunciar os principais métodos utilizados no trabalho, bem como a identificação clara dos contributos e aspetos inovadores da solução. A introdução deve terminar com a apresentação sucinta das secções que fazem parte do resto do relatório.


Nota: deve usar frases curtas; adotar o impessoal em vez do pessoal (e.g.\ adotou-se vs.\ adotei vs.\ adotamos); usar verbos conjugados no presente; evitar encadear verbos seguidos (e.g. “esta secção vai ser descrito” vs. “esta secção descreve”); usar voz passiva vs.\ ativa (ver Anexos).

\input{./intro/context.tex}
\input{./intro/problem.tex}
\input{./intro/report-structure.tex}

% MAX 5 pags

% chapter Introdução (end)
